想學天文學

無學過任何有關既野
有時睇片覺得幾得意
有無咩書推薦

我都想

你係指觀星個種定係physics個種？

類似宇宙學 宇宙起源 宇宙大爆炸 Dark matter等等

睇十萬個為什麼就可以

呢度有個叫牛河博士既巴打成日都開天文post
搵黎睇下啦

屌記錯
牛河博士生係隔黎高登user黎
唔好意思

其實宇宙學同天文學好唔同架
上面巴打提到既牛河博士都有篇文有講有咩分別
另外，你係想睇完「哦」就算定深入咁學？想深入既話要睇下你數底如何

youtube係門外漢最啱入手既地方
太多書可以揀
睇完youtube 都仲有興趣既話可以睇下beginner 既教科書有本astronomy today
當睇下書就唔錯

由intro to calculus 開始讀就岩

之前諗住幫你搵下邊本啱但冇左件事
我搵唔到一本有數計之餘又唔使物理底既書
如果你本身都識少少物理可以試下睇Physical Foundations of Cosmology by V. Mukhanov, 但呢本真係challenging同埋要花時間
如果唔識物理既可以試下David Lyth既The History of the Universe, 呢本偏科普但比一般科普比較又深入好多, 同埋唔識數既人可能有d地方會唔明, 因為佢有時會提一d數學概念, 你有數底對睇呢本書會有幫助